export { default as theme } from './theme'

import Cover from './components/Cover'
import Layout from './components/Layout'
import Half from './components/Half'
import Image from './components/Image'
import Editor, { Addon } from './components/Editor'
import Code from './components/Code'
import PresenteerName from './components/PresenteerName'
import { Invert, Split, SplitRight, FullScreenCode, Horizontal} from '@mdx-deck/layouts'
import { syntaxHighlighter } from '@mdx-deck/themes'

<Cover>

<h1 style={{ color:  'white' }}>Sistema de Plugins no Drupal 8</h1>

<PresenteerName
  name='Marcos Vinícius Lehmkuhl'
  email='marcos@taller.net.br'
/>

</Cover>

---
<Layout>

# O que é?
O sistema de plugins do D8 permite que desenvolvedores possam extender a 
funcionalidade de um módulo fazendo o “plug-in” de nova funcionalidade 
que segue um contrato.

</Layout>

---
<Layout>

# Quando?
Quando você quer que módulos possam adicionar coisas que seguem uma mesma 
interface mas possuem uma implementação diferente.
*Blocks* é o exemplo  clássico do drupal, todos eles têm como parte do sistema um formulário onde
se preenche os dados e um método que renderiza algo na tela.

```class MyBlockPlugin implements BlockPluginInterface {}```

</Layout>

---
<Layout>

  #### Isso quer dizer que um plugin de bloco deve implementar

  <Half gutter>
    <div>
      <code style={{ fontSize: '24px'}}>public function buildForm() {}</code>
      <Image src='./images/block_form.png' height='400px' width='450px' />
    </div>
    <div>
      <code style={{ fontSize: '24px'}}>public function render() {}</code>
      <Image src='./images/block_render.png' height='400px' width='450px' />
    </div>
  </Half>
</Layout>

---
<Layout>

  # Plugin Type

  *Plugins* que tem uma funcionalidade parecida são do mesmo *plugin type*. 
  Por exemplo blocos. Todos eles são do tipo bloco.

</Layout>

---

<Layout>

  #### Core/Editor

  <Editor />
</Layout>

---

<Layout>

  #### MyEditorModule/Plugin/Widget/FontFamily

  <Editor />
  <Addon />
</Layout>

---

<Cover alternative>

  ## Conhecimentos Pŕevios

</Cover>

---
<Layout>

  # PSR-4
  É uma especificação pra fazer um autoloading de classes.
  <div style={{ alignSelf: 'flex-start', marginBottom: '1em'}}>
    <span style={{ color: '#da2037'}} >\Namespace</span>
    <span style={{ color: '#2b2bef'}} >\Subnamespaces</span>
    <span style={{ color: '#0f9c0f'}} >\Classname</span>
  </div>

  #### Exemplo:
  <div style={{ alignSelf: 'flex-start'}}>
    <span style={{ color: '#da2037'}} >\Drupal</span>
    <span style={{ color: '#2b2bef'}} >\block_content\Plugin\Block</span>
    <span style={{ color: '#0f9c0f'}} >\BlockPlugin</span>
  </div>


</Layout>

---

<Layout>

  # Annotation
  É a habilidade de um objeto poder ser inspecionar e modificado durante o *runtime*.

  <Image src='./images/annotation.png' height='250px' />
</Layout>

---

<Layout>

  # Dependency Injection
  Um objeto injeta a dependência de outro

</Layout>

---

<Layout>
  <Half gutter>
    <div>
      <h3>Sem injeção</h3>
      <Image src='./images/no_injection.png' />
    </div>
    <div>
      <h3>Com injeção</h3>
      <Image src='./images/injection.png' />
    </div>
  </Half>
</Layout>

---

<Layout>

  # Service Container
  <Image src='./images/services_yml.png' style={{
    width: '400px',
    marginBottom: '1em'
  }}/>

  ```$instance = \Drupal::service('my_class');```

</Layout>

---

<Layout>

  # Criando um novo <br /> plugin type
  https://drupalize.me/blog/201409/unravelling-drupal-8-plugin-system
  <Image src='./images/plugin_manager.png' width='800px'/>

</Layout>

---

<Layout>

# Criando o serviço
```icecream/src/icecream.services.yml```
<Image src='./images/plugin_service.png' width='800px'/>

</Layout>


---

<Layout>

# Plugin Manager

```icecream/src/IcecreamManager.php```
<Image src='./images/icecream_manager.png' width='1000px'/>

</Layout>


---

<Layout>

# Annotation

```icecream/src/Annotation/Flavor.php```
<Image src='./images/icecream_annotation.png' width='800px'/>

</Layout>

---

<Layout>

# Plugin Interface

```icecream/src/FlavorInterface.php```
<Image src='./images/icecream_interface.png' width='800px'/>

</Layout>

---

<Layout>

<Half gutter>
    <div>
    <h1>Plugin</h1>
     <code style={{ fontSize: '20px' }}>icecream/src/Plugin/Flavor/Vanilla.php</code>
    </div>
    <div>
      <Image
        src='./images/carbon (36).png'
        style={{
          alignSelf: 'flex-start'
        }}
      /> 
    </div>
  </Half>

</Layout>